\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle Ausgleichsrechnungen, inklusive Fehlern auf den Parametern werden mit SciPy\cite{scipy} durchgeführt.
Alle Fehlerfortpflanzungen werden mit Gaussscher Fehlerfortpflanzung durch Uncertainties\cite{uncertainties} berechnet.

\subsection{Fehler und Nullmessung}
Die Nullmessung wird in einem Zeitintervall von $\Delta t=900\si{s}$ durchgeführt, es wird eine Zählrate von $N_{\Delta t}=164$ gemessen.
Für den Nulleffekt ergibt sich also,
$N_{u}=\frac{N_{\Delta t}}{\Delta t} = \SI{0.182(14)}{s^{-1}}$.
Der Fehler errechnet sich aus:
\begin{equation*}
    \sigma_{N_{u}}=\frac{\sqrt{N_{\Delta t}}}{\Delta t}
\end{equation*}
Die Formeln zur Berechnung der Teilchenzahlen und deren Fehler werden hier angegeben.
\begin{gather*}
    N_{\Delta t}=N_{gem}(t_{i})-N_{u}\Delta t \\
    \sigma_{N_{\Delta t}}=\sqrt{N_{gem}+(\sigma_{N_{u}\Delta t})^{2}} \\
    \sigma_{\ln{N_{\Delta t}}}=\ln{N_{\Delta t}\pm\sigma_{N_{\Delta t}}}-\ln{N_{\Delta t}}
\end{gather*}
\subsection{Indium}
Die für Indium gemessenen Werte finden sich in Tab.\ref{tab:In},
der aus den Wertepaaren $(t,\ln{N_{\Delta t}})$ erstellte Graph in Abb.~\ref{plotIn}.
\subsection{Indium 116}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/Indium.pdf}
  \caption{Ausgleichsgerade und jeder zweite Messwert mit Fehler für Indium.}
  \label{plotIn}
\end{figure}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Werte für Indium.}
    \label{tab:In}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c c c c c}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( T/\si{s} \)}  &  {\( N_\text{gem} \)}  &  {\( N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma\si{N_{\Delta t}} \)} &  {\( \ln N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma_{\ln N_{\Delta t}} \)}\\
        \midrule
         220  &  1690  &  1650  &  41.2  &  7.408  &  0.025  \\
         440  &  1698  &  1658  &  41.3  &  7.413  &  0.025  \\
         660  &  1554  &  1514  &  39.5  &  7.322  &  0.026  \\
         880  &  1516  &  1476  &  39.0  &  7.297  &  0.026  \\
         1100  &  1494  &  1454  &  38.7  &  7.282  &  0.027  \\
         1320  &  1486  &  1445  &  38.6  &  7.276  &  0.027  \\
         1540  &  1324  &  1283  &  36.5  &  7.157  &  0.028  \\
         1760  &  1323  &  1283  &  36.5  &  7.156  &  0.028  \\
         1980  &  1227  &  1187  &  35.1  &  7.079  &  0.03  \\
         2200  &  1126  &  1086  &  33.7  &  6.99  &  0.031  \\
         2420  &  1143  &  1103  &  33.9  &  7.005  &  0.031  \\
         2640  &  1002  &  962  &  31.8  &  6.868  &  0.033  \\
         2860  &  996 &  956  &  31.7 &  6.862  &  0.033  \\
         3080  &  981 &  941  &  31.4 &  6.846  &  0.034  \\
         3300  &  945 &  905  &  30.8 &  6.807  &  0.034  \\
         3520  &  871 &  831  &  29.6 &  6.722  &  0.036 \\
         3740  &  852 &  812  &  29.3 &  6.699 &  0.036  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Durch eine lineare Ausgleichsrechnung ergeben sich folgende Werte:
\begin{gather*}
\lambda=\SI{2(8)e-4}{s^{-1}}\\
    T=(3261 \pm 117)\si{s}\\
    N_{0}(1-\text{e}^{-\lambda \Delta t})=1794 \pm 75 \, . 
\end{gather*}
\subsection{Silber}
Bei Silber wird genauso verfahren wie bei Indium.
Die entsprechenden Werte finden sich in Tab.\ref{tab:Ag} und der Graph in Abb.~\ref{plotAg}.
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/Silber.pdf}
  \caption{Ausgleichsgerade und jeder zweite Messwert mit Fehler für Silber.}
  \label{plotAg}
\end{figure}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für Silber.}
    \label{tab:Ag}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c c c c c}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( T/\si{s} \)}  &  {\( N_\text{gem} \)}  &  {\( N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma\si{N_{\Delta t}} \)} &  {\( \ln N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma_{\ln N_{\Delta t}} \)}\\
        \midrule 
        10  &  26  &  24.2 &  5.1  &  3.185  &  0.191  \\
         20  &  34  &  32.2  &  5.8  &  3.471  &  0.166  \\
         30  &  25  &  23.2  &  5.0  &  3.143  &  0.195  \\
         40  &  23  &  21.2  &  4.8  &  3.052  &  0.204  \\
         50  &  13  &  11.2  &  3.6  &  2.413  &  0.279  \\
         60  &  15  &  13.2  &  3.9  &  2.578  &  0.257  \\
         70  &  11  &  9.2  &  3.3  &  2.216  &  0.308  \\
         80  &  14  &  12.2  &  3.7  &  2.499  &  0.268  \\
         90  &  10  &  8.2  &  3.2  &  2.101  &  0.327  \\
         100  &  14  &  12.2  &  3.7  &  2.499 &  0.268  \\
         110  &  13  &  11.2  &  3.6  &  2.413  &  0.279  \\
         120  &  6  &  4.2  &  2.5  &  1.429  &  0.462  \\
         130  &  7  &  5.2  &  2.6  &  1.644  &  0.413  \\
         140  &  8  &  6.2 &  2.8  &  1.82  &  0.377  \\
         150  &  10  &  8.2  &  3.2  &  2.101  &  0.327  \\
         160  &  8  &  6.2  &  2.8  &  1.820  &  0.377  \\
         170  &  15  &  13.2  &  3.9  &  2.578  &  0.257  \\
         180  &  8  &  6.2  &  2.8  &  1.820  &  0.377  \\
         190  &  10  &  8.2  &  3.2  &  2.101  &  0.327  \\
         200  &  6  &  4.2  &  2.2  &  1.429  &  0.462  \\
         210  &  8  &  6.2  &  2.8  &  1.820  &  0.377  \\
         220  &  5  &  3.2  &  2.2  &  1.156  &  0.533  \\
         230  &  7  &  5.2  &  2.6  &  1.644  &  0.413  \\
         240  &  8  &  6.2  &  2.8  &  1.82  &  0.377  \\
         250  &  6  &  4.2  &  2.5  &  1.429  &  0.462  \\
         260  &  10  &  8.2  &  3.2  &  2.101  &  0.327  \\
         270  &  3  &  1.2  &  1.7  &  0.163  &  0.906  \\
         280  &  3  &  1.2  &  1.7  &  0.163  &  0.906  \\
         290  &  6  &  4.2  &  2.5  &  1.429  &  0.462  \\
         300  &  5  &  3.2  &  2.2  &  1.156  &  0.533  \\
         310  &  5  &  3.2  &  2.2  &  1.156  &  0.533  \\
         320  &  4  &  2.2  &  2.0  &  0.778  &  0.652  \\
         330  &  4  &  2.2  &  2.0  &  0.778  &  0.652  \\
         340  &  4  &  2.2  &  2.0  &  0.778  &  0.652  \\
         350  &  4  &  2.2  &  2.0  &  0.778  &  0.652  \\
         360  &  8  &  6.2  &  2.8  &  1.821  &  0.377  \\
         370  &  7  &  5.2  &  2.6  &  1.644  &  0.413  \\
         380  &  5  &  3.2  &  2.2  &  1.156  &  0.533  \\
         390  &  4  &  2.2  &  2.0  &  0.778  &  0.652  \\
         400  &  3  &  1.2  &  1.7  &  0.163 &  0.906  \\
         410  &  4  &  2.2  &  2.0  &  0.778  &  0.652  \\
         420  &  3  &  1.2  &  1.7  &  0.163  &  0.906  \\

        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Durch eine lineare Ausgleichsrechnung ergeben sich folgende Werte:
\begin{gather*}
    \lambda=\SI{6.10(7)e-3}{s^{-1}}\\
    T=(114 \pm 10)\si{\second}\\
    N_{0}(1-\text{e}^{-\lambda\Delta t})=23.2 \pm 2.5 \, . 
\end{gather*}
